### Зависимости модулей

Пусть модуль «г» импортирует модуль «д» (в г.Mod написано «IMPORTS д». Тогда модуль д называется зависимостью модуля г, модуль г называется зависимым от модуля д или клиентом модуля д. Модули образуют дерево (или лес) по зависимостям, циклические зависимости запрещены. 

### Загрузка модуля

Модуль автоматически загружается, если:

* вызывается команда из этого модуля
* загружается модуль - клиент данного
* при вызове Modules.ThisModule, если модуль не загружен

В процессе загрузки модуля выполняются действия в теле модуля, в части BEGIN ... END ИмяМодуля.

### Цикл инкрементной разработки с заменой модулей

Для инкрементной разработки используется цикл:

* редактируем исходный текст
* компилируем модуль, перезаписывается файл модуля на диске
* выгружаем старый модуль из памяти (если он загружен, см. пункт "выгрузка модулей")
* делаем, чтобы модуль загрузился снова 

Выгрузка модуля происходит по инициативе пользователя. Модуль может быть выгружен только в случае, 
если не загружен ни один зависящий от него модуль. Поэтому для выгрузки модулей, критичных для работоспособности
системы, придётся пересобрать и перезагрузить систему целиком, см. [Сборка](сборка.md)

### Выгрузка модулей

Для выгрузки модуля нужно, чтобы все его клиенты (зависящие модули) были выгружены. 
Для выгрузки модуля изнутри PET и TFPET можно использовать Ctrl-U. , но он не сможет выгрузить зависимые модули. Для для выгрузки всех модулей, зависящих от данного, есть спец. команда.

На конец 2012 и до конца 2016 - это команда 

```
SystemTools.FreeDownTo ИмяМодуляБезКавычекИРасширения ~
```

- её можно прямо так вводить в консоли

Если нужно выгрузить несколько модулей с зависимостями, то лучше это делать так:
```
SystemTools.DoCommands
  SystemTools.FreeDownTo ИмяМодуляБезКавычекИРасширения1 ~
  SystemTools.FreeDownTo ИмяМодуляБезКавычекИРасширения2 ~~
```
В принципе команда FreeDownTo позволяет писать несколько имён модулей, но это не работает или работает ненадёжно. 

### Настройки компилятора

При инкрементной (как и при любой) разработке, компилятору нужно правильно передавать опции. См. [Передача компилятору опций](передача-компилятору-опций.md)

### Действия при выгрузке модулей
Можно установить действия, выполняемые перед выгрузкой модуля, см. Modules.InstallTermHandler - это может вызывать проблемы
при выгрузке модулей. 

